有冇人做過詳細智商測試？

成日睇新聞講智商智商，其實又有幾多人測試過？

做過嘅又覺得準唔準？會唔會唔同地方做浮動又好大？

同埋年齡大啲做啲題目係咪難啲 ？
唔係嘅話，大學生咪會識多好多過小學生 ？

利申：冇聽過有朋友做過

聽講連登仔個個130以上

是咁的 琴日無聊係google搵到呢個網

用左個零鐘（佢冇話限時 ）做左40題
最後竟然話要5歐元睇結果 心諗：唉，今年任性埋今次

本身見到結果都有啲質疑，所以上黎開post問下，搵人比較下可信性，點知你一言驚醒夢中人，我只係一個連登仔。

天才

俾5歐已經夠倒扣30啦

以前做過一次，攞黎做benchmark所以唔知道結果

做過個話我135以上 想水我去做更詳細測試

做緊個test個時 做完太無聊 傳答案比左右抄

啲題目本身都有局限
結果唔能夠作準

sor，比得5 eur既話，iq upper bound係103

中左sunk cost fallacy

即係103-30=73

min(iq, 103)

我得78, 有冇得救

有 train個nn出黎幫你做iq test

我都想知成年人既iq & eq test邊到有同準唔準。
細個無做過，一直好好奇自己iq有幾多。

有得諗

95~105之間

其實iq test 原意係測試d小朋友學習能力
偏向係academic 方面
成年人就無謂執著iq啦
俾你高iq過誠哥又點啫

hkage alum
但從來唔知自己實際iq

驚打擊自信

想問下巴打，知唔知大約做幾多題？又有冇限時？

（要250蚊港紙，連登仔覺得又要扣返手幾多呢？ ）

我都係 不過我science 比一般人好 講到其他範籌就

做mensa真係好咩 小圈子圍威喂

我純粹係某科考得ok比人叫去考個唔知咩試，然後唔知做乜入左hkage

認真既 iq test 你要搵 臨床心理學家

做 WAIS （成人） 或 WISC-IV 去檢查
網上做到既iq test 通常只側重 圖像推理
文字記憶 推理 運算 其他能力冇太認真檢閱
可信性麻麻
呢d test 做一次要6000-8000港紙不等

你唔係有特殊需要
檢查來真係冇咩謂
通常係細路有特殊教育需要 （high function adhd , borderline mental disability )
先會做呢類檢查

Mensa會員揮手
入會test同網上iq test差唔多咁易
一半時間唔洗做完

利申:無做過正式iq test

viutv早排先做過個節目搵班iq test 130up 訪問
一半人無讀大學
IQ唔代表乜野

細個做過有128
近排做online test都係128
唔知係好定衰

ricky

由你比5euro 果一刻，你iq 應該路過100

比錢果刻證明左你唔夠70

正解

同埋測智商係要十一二歲前做，因為iq test係development psy既範疇，係睇你比起你同齡既心智發展超前/落後幾多

去到成年已經唔準，不過可以驗弱智，比五歐元果位.....

我小學跟呀媽報過唔知咩機構嘅IQ Test
但係好似有乜乜認可同埋都幾貴(記得要$4000幾)
佢啲題目好多元化
有時事有考記憶有考你思路嗰啲
幾得意

你肯俾錢己經智商有問題啦

上連登自爆
再減30

細個嗰時做過。
出嚟個結果75，以為ok 啦總算合格，後尾先知原來低過70就已經係弱智
原來自己只係弱智高5分，當堂勁sad

用IQ黎打飛機已經夠弱智

其實樓主想知黎做乜

Iq得返75既Ricky哥

哂氣 細個check過係資優，除咗比老母打下飛機之外 我依加咪又係普通打工仔一個

我有個同學去check智商發現係143+-4，然後佢DSE15分

俾左5歐
笑撚到我

話時話早幾年做嗰啲考 pattern 嘅 test 可以做啱90%以上，出嚟做野一排再做份 test 勁多唔識，得80%左右

因為有Adhd
小學去做過

尋日行過廟街，有個睇相佬話幫我睇個相
佢問左我幾個問題，摸左下手仔
叫我俾100蚊佢，俾左錢之後，佢話我骨格精奇，係大富大貴命，叫我俾多500蚊贈多我兩句

今次發達啦！

邊位巴打黎

放上連登打飛機

你俾得5 eur佢仲唔俾高分啲氹你post上嚟間接宣傳咩

係唔係要做一日嗰種

間唔中就有研究過智商幾多點點點，但其實啲數據點黎？

100

現實中接觸唔少資優
但一般嚟講120左右已經令人感覺好唔同
就係一般人講嘅醒目 轉數快
曳嗰啲就係古惑 奸
雖然連登仔成日自稱130以上
但現實中120已經好突出 唔係常有

屌你比5歐不如出去自己check好過啦
起碼有份詳細報告顯示你邊方面智商特別高，邊方面較低，唔係就咁得個數字加2句就算

我得48...

呢個垃圾啦
以前係imo prelim/hkpho拎獎果堆先比佢地上堂
搞大左之後間間學校都可以norm人
有堆會員入唔到大學都日日話自己資優

得82

算啦上面笑你5歐羅班友又太仆街既

智商係將100為正常人 做既 normal distribution
簡而言之 你既iq test
分數會同正常同年紀既人拉curve

85-115 iq 既人佔70%
70-130 iq 既人佔97%
如此類推啦

但如果大家望過 malcolm gladwell 本 outlier
就會知道 iq 高好似 degree 咁
冇好蝕底 但有都唔等如一定成功

書入面有位 Chris iq 190
成世人都走唔出童年陰影
除左上下電視比人當動物咁問下問題外
佢一生人都冇咩成就

佢指出iq 其實有幾個分水嶺

Iq 70 輕度弱智
Iq 90 難以透過閱讀系統性學習知識
Iq 105 degree 仔 average
Iq 120 post grad / phd average
基本上過左120
你人生成功與否就同iq冇咩必然關係

建議巴打唔好對呢個Test 太上心
聰明與否 都唔及5歐羅可以填飽個肚緊要

我地不如開個低智版mensa

好 但係毒步無得John his iq=height=180...

認真細個做過正式嘅iq test 120-125 iq
但同時有學習障礙
學野係快過多數人 但懶的話一樣收皮

以前返學有見過IQ test既野,
係香港韋氏智力量表，有分兒童同成人。
其實呢，香港呢，
應該就係得讀左相關master既人可以使用，
讀書果陣，lecturer 同我地玩過少部分，
正常應該係個合資格人士同你go through 個test，
唔係一份卷咁樣。

其實測d野係偏學術d，
依架流行muti IQ囉

你俾錢嗰下已經知道結果了

其實大家都俾IQ 140既樓主撚緊

試過
測完發覺有少少輕度智障

得單位數字

做過 我仲要因為離差太大計唔L到真實智商

小學比老師話我有學習障礙,叫我老母轉我去特殊學校,嚇到老母死,帶左我去政府睇心理學家,結果話我智商125-130到。所以話香港教育真害死人

好多巴打

冇錯，天才也末必幸福，外國mensa都有好多師奶癈老 總之用盡全力去開心生活就 ok

真係醒既 你自己由細到大會feel到同人個差別

唔小比較高iq 嘅人都同時有學習障礙
好耐以前係星期日檔案聽過

我個垃圾小學老師，成日都覺得我成日答問題，但功課又廢，因為驗到有 adhd叫我去驗如果驗到智力障礙就踢我走轉去特殊學校，點之驗到優異智能，條仆街立即改L晒口風，但呢D野我一世都記得。。。我會更努力跌爆佢地的眼鏡

你咁撚大個做...

啱，成日都發覺自己特別多創意同執生應強能力強

又測唔到有咩障礙,只係老母話當時比個學家鬧左一餐話做咩搞到我咁懶

唔知關唔關iq事 做咩都想諗個最快方法 最慳力方法 搞搞下依家 變到好懶

香港小學老師真係膠,見你嘈,多野講,講啲野唔合佢意就針住你

水可載舟, 亦可覆舟,不過七八歲豆丁又點會理解到呢個道理

如果香港教育係唯才是用嘅話 有時分專業來教先好 香港政府只係培養一班'勞工' 局限曬所有可能性，唔係培育一 代人囉 ，懶人先醒， 明知做咩都同一個結果，倒不如開心快活 玩多啲試多啲唔同嘅嘢

你俾得個五歐羅已經證明你係智商70以下

人地個test係for 6-16
你就廿幾歲去玩

睇到要比5歐元果到以為係新潮文，點知樓主係認真

但係feel到自己同人有差別個啲唔一定醒

真係有腦或所謂智力高駛鬼用test去驗證，你個人表現prove everything

真係？其實130先 top 2% 如果你讀 band 1嘅中學，精英班已經有好幾個唔止呢個數，而其實唔少資優其實都並不突出。

120嘅水準只能稱得上夠用，完全講唔上突出

有時係自大 但時間耐左 點呃自己

See烏大龜as example

網上D打飛機test都有人信
唔係搵心理醫生做果D全部都係流野

btw 樓豬比埋錢 應該要除二，66 差唔多

香港一般人除咗行為有問題之外好少人會無啦啦驗智商
即使係衛生署都講明唔會為驗而驗
所以咩精英班Band 1 IQ高啲都係推斷出嚟
而且好多時讀書叻同IQ無咩關係
好多IQ高嘅人都冇咩成就

而且無論用邊種tools都好都設定咗100係平均值
香港所謂全球最高都係107
當然夠唔夠用係睇環境
一般生活輕度弱智都handle到
但比如一般Band 1 尾中學 120已經比人感覺好唔同